警襲畢打街 中環人匿置地防空洞

警襲畢打街 中環人匿置地防空洞

【全城煙淚】

【本報訊】網民號召「三罷」，中環、銅鑼灣及旺角等商業中心昨午起都有大批群眾聚集，用雜物堵塞主要道路。警方由中午至晚上不斷發射催淚彈，由中區的高級商場如置地廣場到油麻地平民小商舖，都受催淚煙霧影響，商業運作變相癱瘓。警方昨晚表示，全日多區共拘捕逾260人。醫管局稱，昨日共99人送院，年齡介乎4個月至83歲。

記者︰黃翠儀 羅智堅

【中環】催淚煙籠罩行車道，置地廣場成為途人避難所。路透社
AppleDaily

各區260人被捕 99人傷

相關新聞：子彈卡脊椎 需割右腎1/3肝

數百人戴上口罩中午12時起在畢打街與德輔道中十字路的行路上聚集，大批防暴警員到場。示威者不斷高聲指罵「強姦犯，殺人犯」，警員警告：「唔好聚集，返工嘅返工，食飯嘅食飯。」其間警員突衝前制服一名男子，又向四周的人噴胡椒噴劑。至12時45分，警員在畢打街發射催淚彈，催淚煙籠罩行車道，無防護裝備的途人爭相逃入置地廣場，催淚煙亦湧進商場內。高級商場變成避難所，大批市民被煙熏而不適，甚至嘔吐，急救員在場為市民洗眼。

裝甲車警︰市民暴徒「一視同仁」

下午1時，一批人重新走出畢打街，高舉「光復香港，時代革命」旗幟，組成傘陣與警對峙。1時半，防暴警再次發射多枚催淚彈，又在德輔道中向市民、記者噴胡椒噴劑，立法會議員許智𥧌亦被噴中。有防暴警向畢打街天橋發射橡膠子彈，一名女士被擊中。

下午2時，警員撤走後，人群再湧出馬路，人數越來越多，有人在德輔道中、干諾道中及皇后大道中用雜物設路障，多輛巴士被噴上「我以死者之名，懇請你罷工」字句。美心的玻璃大門被打爛，牆身噴上「放棄美心」字句。雲咸街中銀分行玻璃被打碎，砵典乍街中銀分行被縱火。下午3時40分，防暴警到場，在德輔道中又發射催淚彈，並清理路障。

中環部份群眾傍晚遊行到銅鑼灣，在崇光百貨外軒尼詩道設路障，防暴警多次發射催淚彈。有人質問警方為何不舉黑旗就發射催淚彈，被數十警衝前包圍，有警員用警棍打他手部，並向其面部噴椒，他最後獲釋。警方其後又截查市民及拘捕多人，記者拍攝時被警員不斷喝罵。警方又在怡和街施放多枚催淚彈。

在旺角，由中午起示威者多次用雜物堵塞彌敦道及亞皆老街的十字路口，多輛巴士擋風玻璃被噴漆。

下午3時半，水炮車及銳武裝甲車突然到達彌敦道及亞皆老街交界，數次射水清場。有裝甲車警員向在場市民大叫，不分市民、暴徒「一視同仁」。其後防暴警發射催淚彈驅散。

其後有十多名穿上食環署黃色背心的「義工」到場清理路障。記者追問他們身份未獲回應。警員又突然喝罵在巴士站等車的一對母女，指進入了封鎖線，女兒受驚大哭，警員指斥該母親「唔識教女」。下午近6時，示威者與防暴警於彌敦道及登打士街交界對峙，有黑衣人投擲汽油彈，警方發射多輪催淚彈，彌敦道煙霧瀰漫，途人爭相躲避。有黑衣人燃點雜物作路障，也有電箱起火爆炸。華潤堂旺角分店被掟磚。

晚上7時40分，水炮車在彌敦道一帶噴射催淚水劑，防暴警再向前推進，發射多枚催淚彈。一名的士司機疑被示威者毆打，頭部流血，的士被打爆擋風玻璃。

晚上8時，近百名示威者在朗豪坊附近設置傘陣，焚燒紙箱。一名男子與示威者發生爭執被圍毆，警方9時半趕到發射多枚催淚彈，示威者四散。

【中環】大批市民響應快閃行動，早上於中環聚集。張志華攝
AppleDaily

【中環】中午防暴警在畢打街發射催淚彈驅散。
AppleDaily

【中環】有防暴警近距離向記者施胡椒噴劑。
AppleDaily

【旺角】警方晚上再於旺角以水炮車橫掃，街道留下大量泡沫。許頌明攝
AppleDaily

【旺角】一名男子疑與現場人士爭執，被人群包圍毆打。謝榮耀攝
AppleDaily

【銅鑼灣】防暴警驅趕行人路上的市民，其間向急救員方向擎槍。王子俊攝
AppleDaily

【將軍澳】有貨van疑因撞向示威者而遭放火「私了」。夏家朗攝
AppleDaily

推

貨van 底死

4個月bb

今次私了條友好似幾傷

先撩者賤

Pish

係， BB